想問鋼煉粉最終目的係咪想推到攞諾貝爾文學獎？

見你地講到係人類最完美嘅作品 不如你地一人夾少少 提個名喇

可以攞孔子文學獎

睇卡通片睇上腦

最佳動畫當之無愧

古惑仔都好睇過鋼煉啦認真

係都提名刀劍神域

對現實世界有影響力 加速左VR科技既發展 對人類發展做成深遠的影響

練金術呢D卡通片野得啖笑

反得刀劍神域一定無腦 無咩資格學人講乜嘢係「最好睇」

班鋼鍊撚唔知係咪 自己屋企畫哂鍊成陣圖 中間放d材料 日日對住d野 拍手

平時生活上啲普通人講係動漫傾下kirito咁嘅時候 已經想像到佢地係隔離陰陰嘴笑 成間公司都無人夠膽同佢地講嘢

鋼錬各方面都普通野，唔明有乜好吹奏
Bones改編嘅2003版反而可以扮深，有討論點

d鋼鍊粉自己過度解讀就話神作
同蘋果廣告公司班小學雞一樣咁撚柒

識等價交換=最頂端深度神作

cyberpunk代表作,頂端作畫,儒家思想,哲學=茅人識

鋼鍊黎講
劇情係完整
設定都冇乜大 bug
但真係說不上神作

1. 反派弱智 on9 由戰術到戰略都不合理咁柒
2. 所謂神句「等價交換」其實冇講過野
何謂等價？點樣等法？
一個爛左既鐘可以鍊到變正常運作
只係物質上等價
個 work done 係冇等價過
講到尾又係任鳩佢 up 既魔法世界用偽哲學包裝
鍊到個石像可以自己郁呢d 係乜撚等價交換
3. 一即是全 全即是一 又係偽哲學
冇內涵既 slogan 係得d 冇內涵既人會鍾意
4. 主角經歷左咁多野又禁忌又殺人
最後個所謂「教訓」就只係冇得用鍊金術
屌，有冇咁 on9 不過算喇大團圓結局主流觀眾鍾意
5. 其他人物刻劃都好平庸膚淺

不過呢個世界太多垃圾漫
而且好多捧鋼鍊既人
本身都冇乜睇過漫畫
難怪會神作神作咁鳩叫

冇名句

一即全 全即一 若被傷害夠

那就是鍊金術中所說的，等價交換的原則。那時的我們深信著，這就是世界的真理。

要講深度 / 哲學
銃夢真係高級好撚多
動作畫面又靚 100 倍
鋼鍊根本係「子供向」

反而刀劍就真係推動緊科技進步 真神作啦
多10年冇人識龍珠 但個個都識刀劍

認同
所以我不嬲都話神作一定要係果啲聽都未撚聽過嘅漫畫先配得上
越小眾就越有機會係
否則啲小眾主義者邊有飛機打

雖然佢地月入學歷樣貌都係最大眾

我地龍珠長做長有 就算做垃圾都繼續有水cap
刀劍？你高質極都係mk作品咋

有冇聽過老少咸宜、雅俗共賞？
淨係得大眾或小眾識欣賞
咁都唔會叫做神作
你讀多d 書先出黎柒啦

又唔好踩一捧一
鋼鍊都好多優秀之處
但係係香港既班fans同你的名字撚,刀劍撚差唔多質素
你的名字世界第一!刀劍世界第一!

唔拎定一兩個例子出黎
d 鋼錬撚又會衝出黎問你︰
有冇邊套勁得過鋼鍊先？

一大堆人話呢套係神作 琴晚睇完嬲到瞓唔著
每個角色既行動模式毫無邏輯可言
入面幾乎唔存在高智商或者比較成熟既角色
最尾結局大爆炸
以科幻為背景 但係科學搞到一蹋糊塗
連唔係科幻背景既其他作品都知道咩係物理或化學現象
黃金神威 黑契 牙刃 更加唔洗講其他科幻類型既魔法禁書 魔劣之類
作者諗到點講就點講 話鍊金就鍊金 鍊人就鍊人 咩基本定律都唔洗理
就好似唔識網球既人睇到網球王子覺得打網球好有型 打到入icu就家常便飯
識網球既人睇到就覺得屌那媽到底畫緊mud9既感覺
同樣係科幻 攻殼 BLAME 阿基拉 eva 就好太多太多

真不愧係我個孫寫既複製文

淨睇最尾果句
即刻覺得好有道理

系

鍊成要消耗用家能量架

其實即係mp 即係魔術 魔法師

用鍊金 等價交換黎包裝 可以懶有深度

鬼唔知咩
但全書根本就冇處理過個「等價」
你覺得一個普通人體用幾多體內能量
先可以令一個巨大石像變得曉郁？
正常情況都冇可能啦
佢係用偽科學 / 偽數學去包裝魔法咋嘛

火影都係等價交換架 出忍術要扣查克拉

班友仔拍下手掌 啪下手指 打下舊石仔就變到舊野出黎 長用長有

禁術定寫輪眼=賢者之石?

緊係進擊的巨人

傻仔 咁你地又踩刀劍以為自己好勁？扯埋到咩月入學歷真係低質到要貼堂

雪仔三月香港厄介係咩場

入post講 驚畀人追擊

講畫風核突?

依個真係鋼鏈屌打

其實幾時開始吹鋼鍊
印象中完個陣都無吹到神作咁誇

神作

啲小學雞變咗大學生嗰時

yes
好多人細細個睇完d 卡通片
大個左都會吹奏返
阿叔我細個睇過「絕對無敵」
當時都覺得好撚正
神作咁
大個睇返「屌，咁撚悶又拖又重覆d 設定又on9 機體ok 啦但完全唔係神作囉」
不過鋼鍊死忠係唔會接受

班友做左老屎忽
唔接受新事物

同以前d老害一樣 歷史正在重複

反正好過港產動畫，香港d動畫比低能睇

呢樣真
細個睇魯魯修覺得神作
大個睇返就覺得D所謂戰術全部係掀地板亂咁來
但都會覺得佢好睇
鋼鍊都係
起承轉合都好好但無咩爆點
仲有好多人話大哥哥個part係童年陰影
我細過都無咩感覺
特別個陣仲要睇完奇幻潮先睇鋼鍊

卡通片想攞諾貝爾獎

講過都要再講
我愛黎明係屌打大哥哥

動漫就動漫，講乜尻神作，我唔係針對鋼鍊丫，我係講在座所有動漫